（支聯會入）曾國衞：愛國但不愛中國共產黨帶領是說不過去

【曾國衞：愛國但不愛中國共產黨帶領是說不過去】

政府下午舉行記者會，交代有關修訂公職人員宣誓的條例草案，內容包括建議區議員都需要宣誓，又列出「正面清單」和「負面清單」，解釋何謂「擁護基本法，效忠香港特區」。

在記者會上，被問到是否要愛國愛黨，才符合參選資格，政制及內地事務局局長曾國衞表示，可借用港澳辦主任夏寶龍的說法，愛國者必然要尊重和維護國家的根本制度，就是社會主義制度，以及與特區之間的憲制秩序，又指愛國當然是愛中華人民共和國，不是愛其他國家。

曾國衞又表示，如果談論愛國，但愛國之餘不去尊重或承認，甚至破壞作為中國本質的特徵，即是由中國共產黨帶領的社會主義制度，怎樣都說不過去，因為無可能說愛國，但不愛中國共產黨的帶領，或是不尊重，這是講不過去。

#香港電台 #RTHK #港台電視31 #十點半新聞天地 #曾國衞

2013年5月27日 12:25

支聯會悼念六四24周年口號提到「愛國愛民」引起爭議，支聯會表示，成立之初已表明是要推動愛國民主運動，對有人反對口號感到莫名其妙。

支聯會悼念六四24周年的口號「愛國愛民 香港精神」，引起本土派不滿，認為是舊思維。

有市民致電本台節目《時事全方位》反對支聯會的口號。社運人士陳景輝就認為口號無問題，不應該將悼念六四和近年的中港矛盾混為一談。

支聯會認為，愛國不等於愛黨，支聯會推動愛國民主運動的宗旨20多年來都無變過，對反對口號的人感到莫名其妙。

民主黨：不會因「愛國者治港」而改變路線

發佈時間 2021-02-22 16:32 最後更新時間 2021-02-22 16:30

民主黨主席羅健熙回應港澳辦主任夏寶龍有關「愛國者治港」講話時指，「愛國者治港」不是第一次提出，今次重提是為「愛國者」的定義「劃線」，又指定義是由中央界定，不清楚民主黨是否被列為「愛國」，強調民主黨不會改變路線。

如何能愛中央貪官？

BBC:

香港特區政府周二（2月23日）公布議員宣誓新規，明示區議員同樣需要宣誓效忠香港和《基本法》。 就在一天前， 中國主管香港事務部門對「愛國者治港」提出更詳細定義，預示北京可能會依據《港區國安法》整頓現有選舉制度。

香港政制及內地事務局星期二（2月23日）宣佈向立法會提交立法草案，要求除立法會議員外，區議員也須宣誓就職，並訂明被認定違反誓言或沒能有效宣誓，將被禁止參選五年。政制及內地事務局局長曾國衞稱，愛國但不承認社會主義是「說不過去的」。

此前，中國國務院港澳事務辦公室主任夏寶龍發表演講，提出必須在北京中央主導下「完善」香港選舉制度，並提出多項「愛國者治港」標凖。夏寶龍並未明言不得反對中共，但稱中共創立並領導「一國兩制」事業，擁護「一國兩制」但反對其創立者和領導者是「自相矛盾」。其言論引發北京即將出台政策整頓香港選舉的揣測。

香港立法會自2020年11月泛民主派總辭後幾近不存在反對派議員，18區區議會則自2019年選舉之後由民主派佔優。民主派人士擔憂宣誓新規令其參政空間被進一步擠壓。

特區政府以2019年新型冠狀病毒病為由，將原定去年9月舉行的立法會換屆選舉延至今年9月舉行，而負責於2022年選舉下一任行政長官的選舉委員會委員也將在今年12月選舉。由於後者牽涉到立法會議員與區議員參選選委資格，港府與北京近期內對選舉辦法作任何修訂，都很可能波及這兩場選舉。

由於目前香港立法會已由親北京陣營佔絶對優勢，預料港府這次修法將能順利通過。

香港警方出動千餘警員拘捕逾50名參與民主派初選人士 指涉嫌「顛覆國家」罪

國安法落地後的大抓捕給香港樹立的新常態

北京稱「中國特色社會主義」保障香港，學者質疑是「一國凌駕兩制」

台灣官方中央社形容，夏寶龍的演說清楚反映出，在香港爆發「反送中」示威之後，北京正「不遺餘力」的阻止所謂的「反中亂港」分子進入權力架構，包括行政、立法和司法機構。盛傳北京即將出台的整頓香港選舉措施形同一套「政治品格審查制度」。

針對夏寶龍的言論，台灣大陸委員會呼籲北京：「真的愛香港，就不要一再傷害香港。」

支持中國官員公開財產，以示清廉。

我又想問確定支那共產黨愛國嗎?

夏寶龍稱，治港者必須「深刻認同『一國』是『兩制』的前提和基礎，旗幟鮮明維護憲法和基本法確定的憲制秩序，充分尊重國家主體實行的社會主義制度，正確處理涉及中央和特別行政區關係的有關問題，堅定維護國家主權、安全、發展利益和香港長期繁榮穩定，堅守『一國兩制』原則底線，堅決反對外國勢力干預香港事務」。
夏寶龍還提出何謂「不是愛國者」：

從事危害國家主權安全的活動、

利用各種手段歇斯底里地攻擊中央政府

公開宣揚"港獨"主張

在國際上"唱衰"國家和香港

乞求外國對華對港制裁施壓

觸犯《香港國安法》

挑戰中國國家根本制度、拒不接受或刻意扭曲香港憲制秩序

「攬炒派」——不惜把香港毀掉，以此來裹挾民眾，脅迫中央

反對中國共產黨——聲稱擁護"一國兩制」，卻反對「一國兩制」的創立者和領導者

聲稱爱国但老婆（公）仔女有外國藉有外國資產係講唔過嘅

Gleichschaltung!

如果愛黨但唔愛國呢？

愛國不愛貪官是說不過去。

貪污乃中國優良傳統文化
自古以來無官不貪 不愛貪官就係反動反國家

留俾你愛晒佢 唔同你爭